% !TEX root = menschen-halten.tex
\section{Pflegemittel für einen zufriedenen Menschen}
\label{equipment-care}

Das größte Organ des Menschen ist seine Haut. Sie bedeckt rund zwei Quadratmeter, was einem kleinen Bett entspricht. Diese Haut will, wie Ihr Mensch auch, regelmäßig gepflegt werden. Die Haut eines Menschen gibt es in vielen verschiedenen Farben. Von dunkelbraun bis hellweiß, die Menschen unterscheiden sich in ihrer Qualität nicht anhand der Hautfarbe und auf sie hat nur die Sonne einen Einfluss\footnote{Genetik und Bräunungscreme eingeschlossen.}. Jedes Hautmuster ist so einzigartig wie Ihr Mensch. Die Menschen haben unterschiedliche Merkmale. Sommersprossen im Gesicht, Muttermale, Streifen, Flecken, Narben, Dellen, Punkte -- sie alle machen Ihren Menschen zu etwas Besonderem. 

\subsection*{Ein Spiegel zum Wohlbefinden Ihres Menschen}

Sehen Sie sich Ihren Menschen (unbekleidet) an. Was fällt Ihnen auf?

\begin{itemize}
    \item Hat Ihr Mensch Pickel?
    \item Hat Ihr Mensch Dehnungsstreifen?
    \item Wie sehen die Bereiche unter seinen Augen aus? Sind sie eingefallen oder straff?
    \item Hat Ihr Mensch Stellen mit offener Haut oder Schuppen?
    \item Wie ist seine Hautfarbe? Ist Ihr Mensch eher blass oder strahlt er?
\end{itemize}

Je gesünder Ihr Mensch ist, desto weniger Irritianonen werden Sie auf seiner Haut sehen. Stress, ungesunde Ernährung, Krankheiten, Rauchen oder anderer Drogenkonsum wirken sich direkt auf seine Haut aus. Damit wird die Haut zu einem Spiegel seines Wohlbefindens. Sie spiegelt wider, wie es Ihrem Menschen geht und ob alles in Ordnung ist. Sie mag kein besonders guter Indikator für tiefergehende Probleme sein, doch sehen Sie seine Haut als Hinweis auf sein Inneres, anhand dessen Sie Ihren Menschen genauer unter die Lupe nehmen. 

\subsection*{Gesichtspflege}

Sobald Ihnen bei Ihrem Menschen Akne oder eine ungewöhnlich starke Anzahl an Pickeln auffallen, ist es sinnvoll, einzugreifen. Was Sie nun nicht tun sollten, ist die Gesichtshaut mit allerlei nutzlosen Mittelchen einzuschmieren, deren Wirkung nicht über den Placeboeffekt hinausreicht. Allerlei Scharlatane sind am Werk, die Ihrem Menschen das Geld aus der Tasche ziehen wollen mit Produkten, die keinerlei Wirkung haben, aber das Blaue vom Himmel versprechen. Reinigen Sie sein Gesicht täglich mit gewöhnlicher Seife, um Schmutz und Dreck von der Umwelt abzuspülen und weitere Verunreinigungen zu vermeiden. Geben Sie Ihrem Menschen bei trockener Haut eine fetthaltige Creme oder schmieren Sie sein Gesicht direkt mit Kokosfett ein. Alles Weitere ist ziemlich sicher nutzlos. Akne und Pickel sind deutlich häufiger Problemchen, die von Innen kommen, beispielsweise durch \hyperref[health-stress]{Stress} oder eine ungesunde \hyperref[food-intro]{Ernährung}. Möglicherweise verträgt Ihr Mensch keine \hyperref[food-milk]{Milchprodukte}, weshalb sich eher Pickel bilden. Lassen Sie sie testweise von der Nahrung weg, um diese Hypothese zu testen.

\subsection*{Dusche}

Menschen sollten ab und zu ihren vollständigen Körper von Schmutz befreien. Wie oft das sein sollte, ist von Mensch zu Mensch unterschiedlich. Nach einem schweißtreibenden Tag, bei dem Ihr Mensch durch den Dreck gerobbt ist und farbverschmiert nach Hause kommt, empfiehlt sich eine Dusche, um jede Form von Schmutz zu entfernen. Dasselbe gilt nach dem Sport, der in den meisten Fällen anstrengend ist und einen wohltuenden Schweißgeruch hinterlässt. Anders sieht es aus, wenn Ihr Mensch eine Couchpotato ist, einen Bürojob hat, sich wenig bewegt und wenig Dreck ausgesetzt ist. Je nach Körpergeruch ist eine Dusche alle paar Tage notwendig und sinnvoll, da sich weder Schweiß noch Hautabsonderungen vollständig vermeiden lassen. Manche Menschen haben allerdings dennoch das Bedürfnis, viel häufiger zu duschen. Das ist nicht notwendig und dieser Bedarf nach Reinlichkeit ist nicht zielführend, da die Haut einen Schutzfilm aufbaut, der bei zu häufigen Duschen abgewaschen wird. Deshalb sollte Ihr Mensch auch nicht häufiger als täglich duschen. Das zu verwendende Reinigungsmittel ist Seife und muss kein modernes, extra schäumendes Industrieprodukt sein. Eine gewöhnliche Seife reinigt Ihren Menschen vollständig und macht ihn sauber.

\subsection*{Zähne}

Jeder Mensch sollte täglich seine Zähne zwei bis drei Mal putzen. Morgens und abends haben sich bewährt. Das Ziel ist es, mit einem mechanischen Reinigungsgerät namens Zahnbürste und einem Reinigungsmittel namens Zahnpaste alle Zähne mit rhythmischen Bewegungen von Schmutz zu befreien. Welche Zahnbürste und Zahnpasta Sie für Ihren Menschen verwenden, bleibt Ihnen überlassen. Wir empfehlen, möglichst nur Zahnpasten mit wenig Inhaltsstoffen zu verwenden, aber tatsächlich scheinen die Inhaltsstoffe selbst weniger ausschlaggebend für die Reinigung zu sein als die Tatsache der regelmäßigen Verwendung selbst. Außerdem empfehlen wir Ihnen, die Zahnzwischenräume Ihres Menschen täglich mit einer Zahnseide zu putzen, um auch diesen Schmutz zu entfernen. Diese werden von einer Zahnbürste nicht erfasst und vergammeln im Mund Ihres Menschen sonst fröhlich vor sich hin, bis sich Zahnschäden entwickeln. Wundern Sie sich nicht, dass bei der ersten Verwendung von Zahnseide der entfernte Schmutz auf der Zahnseide stinkt. Das sind die Bakterien, die sich bereits angesammelt haben und den Verwesungsprozess in Gang gesetzt haben. Kein Grund zur Sorge, sofern Ihr Mensch keine Schäden hat. 
Gehen Sie zudem einmal im Jahr zu einem Zahnart zur Kontrolle der Zähne. Er kann frühzeitig Schäden erkennen, welche schnell behoben werden können. Im besten Fall hat Ihr Mensch sein Gebiss ein Leben lang, weshalb Sie bedacht sein sollten, sich früh um ein sauberes und gesundes Gebiss zu kümmern. 

\subsection*{Haare}

Die Haare auf dem Kopf sind ein unter Menschen besonderes Merkmal und Menschen identifizieren sich häufig mit ihrer Haarpracht. Menschen nennen dies Frisuren, mit welcher sie ihre Individualität zum Ausdruck bringen. Die Haare werden kurz oder lang, gefärbt oder natürlich, in besonderen Schnitten und Formen getragen. Wenn wir von der Pflege von Haaren sprechen, sprechen wir allerdings nicht nur von den Haaren auf dem Kopf. Ein Mensch hat auf dem gesamten Körper Haare. Im Bereich der Achseln und im Intimbereich wachsen vermehrt Haare. Diese Haare lassen sich durch verschiedene Methoden entfernen. Üblich ist das Kürzen der Haare, um sie in Form zu bringen, sie abzurasieren oder sie mit gewaltvollen Methoden wie Waxing, Sugaring oder Epillieren aus dem Körper zu reißen. Orientieren Sie sich aber nicht zu sehr an Modetrends. Haare am Menschen sind natürlich und ob Ihr Mensch seine Haare behalten will oder nicht, steht im selbst offen und ist eine Frage seines Geschmacks. 

\subsubsection*{Gesunde und saubere Haare}

Wie auch die Haut benötigen Kopfhaare einer Reinigung. Menschen kaufen dazu Shampoo, das extra auf die Zusammensetzung der Haare abgestimmt sein soll und dementsprechend irgendwelche besonderen Mittelchen enthält, welche angeblich die Haare reparieren oder sie mit Nährstoffen versorgen. Was Ihre Haare brauchen, ist eine liebevolle Behandlung durch *trommelwirbel* Seife. Seife entfettet und das ist das Ziel von Seife. Eine Flüssigseife mit wenigen Inhaltsstoffen ist am besten geeignet. Wechseln Sie ab und zu das Shampoo, damit sich potenziell negative Auswirkungen eines Shampoos nicht dauerhaft auf Haare auswirken. 
Strapazieren Sie die Haare Ihres Menschen nicht zu sehr. 
Feste Zöpfe sind nicht gesund für die Haare, da ihre Verankerung in der Kopfhaut darunter leidet. Ebenfalls kann Färben problematisch sein. Vor allem Blondierungen sind eine Belastung für die Haare und machen sie kaputt. 
Falls Ihr Mensch unter Stress steht, kann Haarausfall eintreten. Im Übrigen ist dies auch eine normale Reaktion von alternden Menschen, insbesondere Männchen. Gerade kreisrunder Haarausfall tritt bei Männchen im mittleren und höheren Alter auf. Darauf haben Sie als liebevoller Halter nur bedingt Einfluss. Es gibt Mittel, die bestimmte Hormone im Körper blockieren, aber wenn Ihnen an der Libido Ihres Menschen gelegen ist, vermeiden Sie solche Mittel. Haare lassen sich auch transplantieren, was ein aufwändiger Prozess ist und nichts an dem Altern Ihres Menschen ändert.

\subsection*{Nägel}

Die Nägel eines Menschen an Fingern und Zehen sind wichtig, damit Ihr Mensch besser tasten kann. Diese Nägel wachsen von sich aus immer weiter. Sofern Ihr Mensch nicht dauernd im Dreck herumwühlt und die Nägel abnutzt, sollten Sie diese ab und zu schneiden, damit sie nicht zu lang und unpraktisch werden. Bedienen Sie sich einer Feile oder einer Nagelschere und seien Sie vorsichtig, Ihren Menschen nicht zu verletzen. Besonders die Weibchen legen viel Wert auf gepflegte Nägel bei sich. Sie bringen die Nägel in bestimmte Formen, färben sie gar ein oder bekleben sie mit lustigen Plastikscheiben, die ihren Nägeln seltsame Farben und Formen geben. Das ist teuer, aber es soll ihnen einen Vorteil bei der Paarung geben\footnote{Wir konnten allerdings feststellen, dass dies nicht der Fall ist. Die meisten Männchen sind unbeeindruckt oder lehnen dies gar ab. Deshalb vermuten wir, dass die Weibchen damit eher andere Weibchen beeindrucken wollen.}. Bis auf das Schneiden, sobald die Fingernägel unpraktisch lange sind, müssen Sie keinen Aufwand in die Pflege der Nägel geben\footnote{Außer natürlich wieder die \hyperref[food-intro]{Ernährung}, die sich wie ein Netz durch das gesamte Leben des Menschen zieht.}. Wenn Ihr Mensch das will, dürfen Sie sie allerdings auch färben.


\subsection*{Freie Gehörgänge}

Das Gehör Ihres Menschen gehört zu den wichtigstens Sinnesorgangen. Sprache ist nur möglich, weil Ihr Mensch hört und andere Menschen versteht. Die Gehörgänge tendieren allerdings manchmal dazu, sich mit Schmutz zu füllen. Normalerweise reinigen sich die Gehörgänge von alleine und der Schmutz fällt von alleine heraus. Falls das nicht der Fall ist und der Schmutz stecken bleibt, vermeiden Sie es bitte, irgendwelche Gegenstände in die Gehörgänge einzuführen. Nutzen Sie lieber Reinigungssprays oder ähnliches, wenn sich die Gehörgänge aufgrund der Anatomie Ihres Menschen nicht von selbst reinigen. Denn sobald Sie etwas in sein Gehör einführen, riskieren Sie eine Verstopfung und potenzielle Entzündung des Gehörgangs. Das lässt sich vermeiden, wenn Sie dieses Verhalten tunlichst unterlassen. 

\subsection*{Ein sauberer Mensch...}

... ist ein leichtes Spiel für Sie. Mit ein paar Minuten täglich decken Sie Zähne putzen, duschen, Gesichts- und Haarpflege ab. Damit haben Sie einen gepflegten Menschen, der sich vor jedem anderen Menschen blicken lassen kann.